# 解除Ubuntu上的Chrome启动密码

每次在 Ubuntu 上启动 Chrome 时，系统都会要求您在“解锁登录密钥环”对话框中输入您的登录密钥环密码。

这里，我将向您展示如何隐藏此对话框。

## 设置方法-1

好像在最新版本中，已经不好用了。

- 在终端中运行以下命令：

  ```bash
  ## 安装如下软件包，理论上最新版本已经内含该软件包。
  sudo apt install seahorse
  
  ## 启动密码和加密密钥管理
  seahorse
  ```

  用鼠标右键单击【**密码**】下方的【**登录**】时出现的弹出菜单中的“**更改密码**”清空密码。

  之后您不必每次启动 Chrome 时都输入密码。

## 设置方法-2

- 终端输入执行

  ```bash
  rm ~/.local/share/keyrings/*
  ```

- 然后重启电脑，打开 chrome，提示输入新的密码环密码。

  不用输入，直接点击 Continue，然后则弹出下面的对话框，警告设置了一个空白密码，存储的密码不能被安全地封装等。

  直接点击 Continue 即可。 

- 最后重启电脑，测试打开谷歌浏览器，不再提示输入密码环。 

后续 删除密码环同时会清除登录信息。需要重新登录。另外，可能会出现浏览Ubuntu解除"输入密码以解锁密钥环”。
